\chapter{Presupuesto}\label{Capitulo6}
	En este capítulo se expone el coste planificado previo a la realización del TFG
	con el fin de evaluar los recursos utilizados.
	
	El coste total se desglosa en dos tipos de costes. 
	Por un lado, existen
	los costes asociados al equipo informático. 
	Por otro lado, se cuantifican los costes asociados a recursos humanos.
	Ambos costes se detallan, respectivamente, en las tablas 
	\ref{coste1} y \ref{coste2}.
	
	Todos los costes incurridos incluyen el I.V.A correspondiente.
	
	Cabe destacar que el coste asociado
	a software es nulo debido a que Python posee una licencia de código abierto. Lo cual supone un 
	importante ahorro frente al software privativo.

	Los costes de equipo corresponden, únicamente, al coste del ordenador, la pantalla y al material
	de oficina utilizados para realizar el trabajo. Se hace referencia a su valor de compra y no se 
	considera la pérdida de valor o amortización. 

	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|c|}
			\hline
			\rowcolor{colSubsec!85!}
			\textbf{\color{white}Equipo} & \textbf{\color{white}Coste} \\ \hline
			Ordenador      & 650 \euro      \\ \hline
			Pantalla      & 180 \euro      \\ \hline
			Material de oficina      & 30 \euro      \\ \hline
			Total equipo     & 860 \euro            \\ \hline                                          
		\end{tabular}
		\caption{Costes de equipo utilizado en el trabajo}
		\label{coste1}
	\end{table}


	Los costes de recursos humanos corresponden a las horas de trabajo del proyectante y del director
	del proyecto.
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\rowcolor{colSubsec!85!}
			\textbf{\color{white}Personal} & \textbf{\color{white}Horas} & \textbf{\color{white}Coste/hora} & \textbf{\color{white}Coste total} \\ \hline
			Proyectante & 400 & 8 \euro/h & 3200 \euro \\ \hline
			Director del proyecto &  60  & 35 \euro/h & 2100 \euro      \\ \hline
			\multicolumn{3}{|l|}{Total recursos humanos}     & 5300 \euro    \\ \hline                                          
		\end{tabular}
		\caption{Costes de recursos humanos utilizados en el trabajo}
		\label{coste2}
	\end{table}	
	
	Los costes totales del proyecto se componen de la suma de los dos tipos de costes anteriores y se muestran en la tabla \ref{coste3}:
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\hline
			\rowcolor{colSubsec!85!}
			\textbf{\color{white}Tipo de coste} & \textbf{\color{white}Coste} \\ \hline
			Costes de equipo      & 860 \euro      \\ \hline
			Costes de recursos humanos     & 5300 \euro            \\ \hline
			Total proyecto     & 6160 \euro            \\ \hline                                              
		\end{tabular}
		\caption{Costes de equipo utilizado en el trabajo}
		\label{coste3}
	\end{table}
	
	El coste total del proyecto es de 6160 \euro. Cabe destacar que este es un presupuesto estimado.
	Además, si tuviera en cuenta la pérdida de valor del equipo informático, el coste total sería ligeramente menor.
	